[後真相時代]唔放棄道德底線一定會輸，放棄道德底線先可能會贏？

希望大家好認真咁諗吓事實係咪真係咁，分析吓作故仔同改圖屈對家之後嘅後果。

1. 必要性
大家多個月嚟可以做到「兄弟爬山，各自修行」，係因為大家當中嘅信任。大家無論喺咩嘅位置，都有同一嘅信念，就算大家採取唔同意嘅行動，都可以互相理解同支持。

但係我哋嘅呢份互信不斷受到挑戰。黑警明張目膽喺811使用卧底，令大家開始返捉鬼嘅行動。根本上呢步棋喺敵暗我明嘅情況下係好難拆解嘅，捉又唔係，唔捉又唔係。捉鬼會令大家疑神疑鬼，一嚟可能捉錯人，二嚟會破壞大家嘅信任同關係。唔捉就會俾敵方擾亂大家嘅
判斷，進退失據。雖然係咁，但大家不分和勇，核爆都唔割，兩個月以嚟嘅信任冇俾黑警ko。

而喺呢個情況下用假情報，我覺得係冇必要嘅。就算我哋睇到對家嘅fake news，都只會一笑置之，或者睇到好燃嬲，根本唔會懷疑自己人。而淺藍/淺黃嘅人，初時可能會好迷惑。但喺大家嘅文宣下，發現對方大話連篇，我覺得反而對我哋有利。如果要爭取輿論/集氣，我睇唔到用假情報嘅必要。

2. 可行性
第一，我哋係咪真係可以放棄呢條道德底線？呢度講緊嘅唔係一個人可唔可以做到，而係大家可唔可以做到。當有一部分人用假情報，而另一班人出來澄清了，咁呢個假情報嘅作用係唔大嘅，甚至會有反效果，就好似玩大話啤俾人捉到咁。咁大家係咪可以咁齊心用假情報呢？就我睇嚟有兩班持分者係冇可能做到嘅。第一班係信徒，第二班係記者。前者理論上係唔可以講大話，後者係喺前線用條命嚟報導真相嘅。就算喺呢個情況，我唔認為佢哋可以指鹿為馬，有啲嘢係原則嚟。

第二，我哋喺情報咁唔對等嘅情況下，用假情報到底可唔可行。有幾個技術性問題我諗唔到可以點樣解決。第一，點樣唔俾對家發現？第二，自己人點樣分辨假情報同真情報？

第一點十分重要，如果假情報由連登發出，必定會被發現。當連垃圾到不行的藍絲page都會moon住連登，又有大量3毛打手，喺連登加密流出假情報，成效存疑。

第二點，連登同tg本來已經資訊泛濫，如果自己人不能分辨真假情報，後果會怎樣？仲記得好似1個月前，有人喺連登用啲火星文fake咗一堆人出金鐘，但原來嗰日係冇行動嘅，令到出咗去發夢嘅兄弟好嬲，覺得啲咁認真嘅嘢唔應該玩膠。我不敢想像，如果有自己人誤以為真，同他人理論，最後穿煲會點。

唔識寫文，亦好少開po，但希望大家三思。

求幫推

最新post 睇得清楚d + 加左明天有義士再審係頂！(極正經)(請推至長期置頂)被捕義士進程，一個也不能少不只是口號！！

push

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

我地吾同藍絲，佢地既假新聞只係影響輿論，因為藍絲吾會行動。但我地如果比假消息搞亂陣腳會分分鐘影響行動

啱啊，明白大家覺得港共同黑警好賤，好想以彼之道，還施彼身。但我哋要諗真啲係咪適宜玩暗黑兵法啊。
光復香港，時代革命

agger
唔好造假 哩樣本身就係我地優勢嚟

咪 撚 再 傳 fake news

有用請幫推

[核彈文宣]828#ProtestToo集會全世界都要去 平權=反極權 將火源燒開去